<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vollkornsaskia</title><link>https://vollkornsaskia.de/</link><description>Auf dieser Seite findest du Rezepte für Sauerteigbrote und weiteres.</description><atom:link href="https://vollkornsaskia.de/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>de</language><copyright>Contents © 2019 &lt;a href="mailto:hi@vollkornsaskia.de"&gt;Saskia&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Thu, 01 Aug 2019 12:49:23 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Brioche</title><link>https://vollkornsaskia.de/posts/brioche/</link><dc:creator>Saskia</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Um den klassischen Hefezopf zu backen, benötigt man normalerweise frische Hefe. Ich arbeite gerne mit langer Teigführung und entsprechend wenig Hefe, weshalb ich es nie hinbekomme, einen 42 g Würfel Hefe aufzubrauchen, bevor er verdirbt oder seine Wirkung verliert. Daher versuche ich, ausschließlich mit meinem Sauerteig zu backen. Ich denke, es ist es mir gelungen, einen leckeres und lockeres Brioche ganz ohne Hefe zu backen. Man braucht nur etwas Geduld und einen aktiven Sauerteig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Brioche" src="https://vollkornsaskia.de/images/brioche.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://vollkornsaskia.de/posts/brioche/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (3 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>brioche</category><category>hefezopf</category><category>sauerteig</category><guid>https://vollkornsaskia.de/posts/brioche/</guid><pubDate>Wed, 31 Jul 2019 14:40:12 GMT</pubDate></item><item><title>Bagel</title><link>https://vollkornsaskia.de/posts/bagel/</link><dc:creator>Saskia</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Obwohl ich meine Sauerteigreste auf ein Minimum reduziert habe, fallen durch häufiges Brotbacken und damit Füttern doch eine kleine Menge Sauerteigabfall an, den ich zwar für mein Anstellgut nichtmehr benötige, ich es trotzdem nicht wegschmeißen möchte. Daher sammel ich alle Reste und backe damit dann diese Bagel. Zudem ist der Teig sehr einfach und geht einfach über Nacht im Kühlschrank und kann morgens ohne lange Wartezeit gebacken werden. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durch das Kochen in gesüßtem Wasser vor dem Backen bekommen die Bagel eine knusprige Kruste. Alternativ kann man das Wasser auch mit Natron "würzen", dann bekommen die Bagel einen Geschmack, der etwas an Laugengebäck erinnert. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gänzliches Weglassen des Kochen und stattdessen Tauchen der Teiglinge in echter Lauge geht mit diesem Rezept auch, das Ergebnis sind dann leckere Laugenkringel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Bagel" src="https://vollkornsaskia.de/images/bagel.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://vollkornsaskia.de/posts/bagel/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (2 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>bagel</category><category>rezept</category><category>sauerteig</category><category>vollkorn</category><guid>https://vollkornsaskia.de/posts/bagel/</guid><pubDate>Wed, 31 Jul 2019 13:05:29 GMT</pubDate></item><item><title>Dinkelroggenbrot</title><link>https://vollkornsaskia.de/posts/dinkelroggenbrot/</link><dc:creator>Saskia</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Als ich angefangen habe, Brot zu backen, habe ich nach einem einfachen Vollkornbrot-Rezept gesucht, das ohne viel Aufwand und in einer Kastenform gebacken werden kann. Ich bin auf &lt;a href="https://www.chefkoch.de/rezepte/580991157029918/Dinkel-Roggen-Vollkornbrot.html"&gt;dieses&lt;/a&gt; Rezept gestoßen und habe lange Zeit nur dieses Brot gebacken. Im laufe der Zeit habe ich das Rezept angepasst und verändert und habe mich irgendwann auf das Folgende festgelegt. Meistens knete ich den Teig in der Küchenmaschine, was ich auch empfehle. Wer allerdings keine hat, kann den Teig auch per Hand mischen, kneten ist hier nicht nötig und auch nicht möglich. Zeitlich ist das Rezept sehr flexibel und erfordert keine langen Gehzeiten und kann daher an einen vollen Terminplan angepasst werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Dinkelroggenbrot" src="https://vollkornsaskia.de/images/mischbrot.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://vollkornsaskia.de/posts/dinkelroggenbrot/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (2 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>einfach</category><category>sauerteig</category><category>vollkorn</category><guid>https://vollkornsaskia.de/posts/dinkelroggenbrot/</guid><pubDate>Wed, 31 Jul 2019 12:53:40 GMT</pubDate></item></channel></rss>