<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vollkornsaskia</title><link>https://vollkornsaskia.de/</link><description>Gesunde Rezepte für Sauerteigbrot und Weiteres</description><atom:link href="https://vollkornsaskia.de/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>de</language><copyright>Contents © 2020 &lt;a href="mailto:hi@vollkornsaskia.de"&gt;Saskia&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Sat, 04 Jul 2020 15:19:10 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Vollkornmischbrot</title><link>https://vollkornsaskia.de/posts/vollkornmischbrot-mit-sauerteig/</link><dc:creator>Saskia</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Dieses Brot backe ich oft, wenn ich mich nicht entscheiden kann, auf was ich Lust habe. Das Rezept ist auch genauso entstanden. Ich hatte kleine Reste Dinkel, Roggen und Weizen und diese kamen einfach zusammen in die Schüssel. Heraus kommt ein leckeres, lockeres und aromatisches Vollkornbrot für alle Gelegenheiten. Das Rezept ergibt zwei Brote.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://vollkornsaskia.de/images/mischbrot1.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://vollkornsaskia.de/posts/vollkornmischbrot-mit-sauerteig/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (2 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>dinkel</category><category>roggen</category><category>sauerteig</category><category>vollkorn</category><category>weizen</category><guid>https://vollkornsaskia.de/posts/vollkornmischbrot-mit-sauerteig/</guid><pubDate>Sat, 04 Jul 2020 15:09:26 GMT</pubDate></item><item><title>Brioche mit Sauerteig und Nusszopf</title><link>https://vollkornsaskia.de/posts/brioche-mit-sauerteig-und-nusszopf-vegan/</link><dc:creator>Saskia</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Brioche wird klassischerweise mit Hefe zubereitet. Da ich nie frische Hefe zuhause habe, habe ich ein Rezept mit Sauerteig entwickelt. Das Ergebnis ist ein superweiches, leicht süßes Brot, das an Hefezopf erinnert, aber viel aromatischer und lockerer ist. Eine bessere Version des Hefezopfs also. Das Rezept ist mein Standardrezept für hefefreien Hefeteig. Ich verwende ihn für Brioche, Zimtschnecken, Nusszopf, Blechkuchen, Buchteln, was auch immer. Wichtig ist aber: er braucht Zeit. Das ist aber gut so, finde ich. Anstatt des Weizenmehls funktioniert auch Dinkelmehl Type 630.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Brioche" src="https://vollkornsaskia.de/images/brioche1.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://vollkornsaskia.de/posts/brioche-mit-sauerteig-und-nusszopf-vegan/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (4 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>brioche</category><category>nusszopf</category><category>sauerteig</category><category>vegan</category><guid>https://vollkornsaskia.de/posts/brioche-mit-sauerteig-und-nusszopf-vegan/</guid><pubDate>Sun, 12 Apr 2020 08:06:02 GMT</pubDate></item><item><title>Dinkelvollkorntoastbrot</title><link>https://vollkornsaskia.de/posts/dinkelvollkorntoastbrot-sauerteig-vegan/</link><dc:creator>Saskia</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Manchmal habe ich Lust auf weiches Brot ohne Kruste, das einfach nur als Unterlage für Erdnussbutter mit Marmelade dient. Allerdings habe ich dann keine Lust, besagtes Brot voller Zusatzstoffe und aus Weißmehl und in der Plastiktüte im Supermarkt zu kaufen; einen kleinen Anspruch habe ich schon. Also musste ein Rezept für ein Vollkorntoastbrot her. Nach ein paar Tests und Missgeschicken bin ich dann auf dieses Rezept gekommen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Peanutbutter Jelly Toast" src="https://vollkornsaskia.de/images/toast2.JPG"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://vollkornsaskia.de/posts/dinkelvollkorntoastbrot-sauerteig-vegan/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (2 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>dinkel</category><category>kastenbrot</category><category>toast</category><category>vegan</category><category>vollkorn</category><guid>https://vollkornsaskia.de/posts/dinkelvollkorntoastbrot-sauerteig-vegan/</guid><pubDate>Tue, 28 Jan 2020 14:22:19 GMT</pubDate></item><item><title>Laugenbrezeln mit Sauerteig</title><link>https://vollkornsaskia.de/posts/laugenbrezeln-mit-sauerteig/</link><dc:creator>Saskia</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;In diesem Rezept zeige ich euch, wie man leckere Brezeln mit Sauerteig backt. Das Rezept ist für 12 Laugenteilchen ausgelegt, die als Brezeln, Brötchen, Stangen oder Bagel geformt werden können. Ich arbeite gerne mit echter Lauge, diese kann man als 4%ige Lösung in Bäckereien oder Apoteken erhalten oder als Laugenperlen im Internet. Im Gegensatz zu Natron schmeckt das Gebäck dann auch wie vom Bäcker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Brezeln" src="https://vollkornsaskia.de/images/brezel1.JPG"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://vollkornsaskia.de/posts/laugenbrezeln-mit-sauerteig/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (2 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>https://vollkornsaskia.de/posts/laugenbrezeln-mit-sauerteig/</guid><pubDate>Sun, 05 Jan 2020 12:24:11 GMT</pubDate></item><item><title>Einfaches Ciabatta</title><link>https://vollkornsaskia.de/posts/einfaches-ciabatta/</link><dc:creator>Saskia</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Wenn es mal schnell gehen muss, bereite ich gerne dieses magische Baguette zu. Der Teig muss nur gemischt und nicht geknetet werden, wird trotzdem locker und luftig. Wenn man möchte, kann man diesen Teig auch über Nacht im Kühlschrank gehen lassen. Dieses Rezept eignet sich auch gut, um alten Saueteig zu verwerten. Dieser kann einfach mit zum Teig gemischt werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Ciabatta" src="https://vollkornsaskia.de/images/baguette1.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://vollkornsaskia.de/posts/einfaches-ciabatta/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (1 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>baguette</category><category>ciabatta</category><category>einfach</category><category>vollkorn</category><guid>https://vollkornsaskia.de/posts/einfaches-ciabatta/</guid><pubDate>Sun, 22 Dec 2019 06:46:17 GMT</pubDate></item><item><title>Buchweizenbrot</title><link>https://vollkornsaskia.de/posts/buchweizenbrot-glutenfrei/</link><dc:creator>Saskia</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Glutenfreies Brot, kann man das so hinbekommen, dass es eine tolle Kruste wie ein normales Brot hat? Ist glutenfreies Brot so locker und luftig? Wie schmeckt das dann überhaupt? Ich habe selbst noch nie glutenfreies Brot gemacht. Aber das mal auszuprobieren, ist sehr spannend! Es gibt so viele unterschiedliche glutenfreie Getreidesorten, die alle einen unterschiedlichen Charakter haben. Hier habe ich mich für Buchweizen und Kichererbsen entschieden, die ich frisch in meiner Getreidemühle gemahlen habe (Achtung: Kichererbsten erst auf grober Stufe zerkeinern und dann erst zu Mehl verarbeiten, um die Mühle nicht zu beschädigen). Man findet diese aber auch als Mehl in Bioläden. Unter dem Rezept ist eine alternative Vorgehensweise mit Hefe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Buchweizenbrot" src="https://vollkornsaskia.de/images/glutenfrei.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://vollkornsaskia.de/posts/buchweizenbrot-glutenfrei/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (3 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>brot</category><category>glutenfrei</category><category>gusseisentopf</category><category>sauerteig</category><guid>https://vollkornsaskia.de/posts/buchweizenbrot-glutenfrei/</guid><pubDate>Thu, 12 Dec 2019 19:07:56 GMT</pubDate></item><item><title>Roggenvollkornbrot</title><link>https://vollkornsaskia.de/posts/roggenvollkornbrot/</link><dc:creator>Saskia</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Roggenvollkornbrot ist eines unser Lieblingsbrote. Es schmeckt sehr intensiv nach Roggen und passt sehr gut zu herzhaften Aufstrichen wie Hummus (im Bild ist Hummus mit roter Bete zu sehen). Roggenteige erfordern minimales Kneten und haben relativ kurze Gehzeiten, daher ist dieses Brot schnell gebacken. Nur an der Klebrigkeit des Teiges sollte man nicht verzweifeln.
Die Risse auf dem Brot entstehen ganz von alleine und kommen besonders gut zur Geltung, da der Teigling bemehlt wird, bevor er in den Gärkorb kommt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Roggenvollkornbrot" src="https://vollkornsaskia.de/images/roggenvoll1.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://vollkornsaskia.de/posts/roggenvollkornbrot/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (3 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>https://vollkornsaskia.de/posts/roggenvollkornbrot/</guid><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 09:22:24 GMT</pubDate></item><item><title>Dinkelvollkornbrot</title><link>https://vollkornsaskia.de/posts/dinkelvollkornbrot/</link><dc:creator>Saskia</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Für dieses Rezept braucht man zugegebenermaßen viel Zeit. Diese Zeit verbringt der Teig aber größtenteils alleine. Belohnt wird man mit einem lockeren, weichen und aromatischem Brot, das ohne Probleme auch mehrere Tage frisch bleibt. Dazu wird es aber wahrscheinlich garnicht kommen. Dieses Brot wird mit 100% Dinkelvollkornmehl gebacken, welches ich selbst aus Dinkelkörnern mahle. Gekauftes, vorzugsweise in einer Mühle, in der es frisch gemahlen wurde, Dinkelvollkornmehl kann auch verwendet werden. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dieses Brot ist so locker und leicht wie ein helles Brot, hat aber alle gesundheitlichen Vorteile, die Vollkorngetreide mit sich bringen, also viele Ballaststoffe, Proteine, gesunde Fette und weitere Nährstoffe, die in hellem Mehl durch Entfernen der äußeren Schicht des Korn verloren gehen. Durch die lange Gärzeit im Kühlschrank wird das Brot besonders mild und zudem sehr bekömmlich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Dinkelvollkornbrot" src="https://vollkornsaskia.de/images/dinkelvollkorn.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://vollkornsaskia.de/posts/dinkelvollkornbrot/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (4 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>https://vollkornsaskia.de/posts/dinkelvollkornbrot/</guid><pubDate>Sun, 18 Aug 2019 18:53:42 GMT</pubDate></item><item><title>Sauerteig-Bagel</title><link>https://vollkornsaskia.de/posts/sauerteig-bagel/</link><dc:creator>Saskia</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Obwohl ich meine Sauerteigreste auf ein Minimum reduziert habe, fallen durch häufiges Brotbacken und damit Füttern doch eine kleine Menge Sauerteigabfall an, den ich zwar für mein Anstellgut nicht mehr benötige, ich es trotzdem nicht wegschmeißen möchte. Daher sammel ich alle Reste und backe damit dann diese Bagel. Zudem ist der Teig sehr einfach und geht einfach über Nacht im Kühlschrank und kann morgens ohne lange Wartezeit gebacken werden. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durch das Kochen in gesüßtem Wasser vor dem Backen bekommen die Bagel eine knusprige Kruste. Alternativ kann man das Wasser auch mit Natron "würzen", dann bekommen die Bagel einen Geschmack, der etwas an Laugengebäck erinnert. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gänzliches Weglassen des Kochen und stattdessen Tauchen der Teiglinge in echter Lauge geht mit diesem Rezept auch, das Ergebnis sind dann leckere Laugenkringel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Bagel" src="https://vollkornsaskia.de/images/bagel.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://vollkornsaskia.de/posts/sauerteig-bagel/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (2 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>bagel</category><category>rezept</category><category>sauerteig</category><category>vollkorn</category><guid>https://vollkornsaskia.de/posts/sauerteig-bagel/</guid><pubDate>Wed, 31 Jul 2019 13:05:29 GMT</pubDate></item><item><title>Sauerteig-Dinkelroggenbrot</title><link>https://vollkornsaskia.de/posts/dinkelroggenbrot/</link><dc:creator>Saskia</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Als ich angefangen habe, Brot zu backen, habe ich nach einem einfachen Vollkornbrot-Rezept gesucht, das ohne viel Aufwand und in einer Kastenform gebacken werden kann. Ich bin auf &lt;a href="https://www.chefkoch.de/rezepte/580991157029918/Dinkel-Roggen-Vollkornbrot.html"&gt;dieses&lt;/a&gt; Rezept gestoßen und habe lange Zeit nur dieses Brot gebacken. Im laufe der Zeit habe ich das Rezept angepasst und verändert und habe mich irgendwann auf das Folgende festgelegt. Meistens knete ich den Teig in der Küchenmaschine, was ich auch empfehle. Wer allerdings keine hat, kann den Teig auch per Hand mischen, kneten ist hier nicht nötig und auch nicht möglich. Zeitlich ist das Rezept sehr flexibel und erfordert keine langen Gehzeiten und kann daher an einen vollen Terminplan angepasst werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Dinkelroggenbrot" src="https://vollkornsaskia.de/images/mischbrot.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://vollkornsaskia.de/posts/dinkelroggenbrot/"&gt;Weiterlesen…&lt;/a&gt; (2 min verbleiben zum Lesen)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>einfach</category><category>sauerteig</category><category>vollkorn</category><guid>https://vollkornsaskia.de/posts/dinkelroggenbrot/</guid><pubDate>Wed, 31 Jul 2019 12:53:40 GMT</pubDate></item></channel></rss>